俾女朋友屋企人嫌日後出黎人工低

Year 3
女朋友下年出黎做老師
預計會遲佢一年grad

其實我唔太care 因為兩個人嘅事 屋企咁快就插手始終唔太好
加上我人工低過女方唔通就係死罪咩 連我性格同人品都未睇就未審先判
但女朋友屋企成日比說話佢聽 可以點安慰

家建搬 兩個人搬出去二人世界仲撚爽

教咩科？

molamola

屋企人講得多實會影響你女朋友諗法

咁搞笑既你 「其實我唔太care」
who cares 你 ca唔care
而家條女屋企人care呀嘛

你同佢地講囉
你care呀?我唔care喎

我女朋友都係做中學教師
我搵少佢成半但都準備結婚
希望你女朋友屋企人睇得開喇

咁樓主讀邊科

由你覺得唔care開始就證明佢屋企人諗法冇錯
一定見你性格為人覺得你冇將來

咁鍾意顯然自己有得話事
以後唔見佢屋企咪得

過時過節唔洗做大戲
佢屋企有咩事唔洗上身

過多一兩年就死狗咁叫你上去食飯

咁都好d，哩個major既人純品d，女友應該唔介意，屋企人亦難d影響到佢，但如果換轉係英文就大撚獲。

做多幾年野要移民不知幾搶手

你唔care就唔會開post

傻的嗎
佢極難移民
而家做老師，仲要係呢科，
只會比大陸人搶位

如果係code狗做幾年都有50k 啵
加油啦Ching

咁你擔心咩
呢科唔差架喎

如果你都驚
咁純理純文乞食果啲咪仲驚

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

戇鳩
最簡單就係唔好同佢哋食飯
做老師有咩咁巴閉

老師起薪高其他咁多追唔到好正常
不過it 5年應該追平到

什麼科？
女朋友三大？

你贏晒啦 而家時勢做老師有撚用咩
仲要教中文 想移民走邊都唔得

it狗移民去全世界邊到都得 完全唔憂
你嫌佢都未到佢嫌你啦 叫佢屋企人收嗲啦

gard左真係做到老師先講啦

順帶一提，搵老婆真係唔好搵英文系呀。。。

兩口子移民外國
佢果科即時變垃圾
成個玩法就調轉晒啦

根本IT狗is the best 係啲人成日聽新聞亂噏啫

老師唔穩定

樓主你咁柒 人地點放心交個女比你呀
唉 不過男仔係遲熟啲
真係愛你女朋友就比心機提升自己啦

中大工程？

啱 轉到PERM先好拎黎威

香港地女人搵錢多過男人有幾奇

佢屋企人要擺個難相處既款出黎
你可以唔選擇唔相處

好快佢地就知咁樣唔係趕緊你
你趕走緊自己個女

on撚9，好撚好搵阿。

最緊要係有將來 有得走

屌你老味教中文 笑唔笑死人
去英國教中文?

有咩資產
俾你50K
冇積蓄 冇車 冇樓 冇資產
都係會好吃力

Why English?

有教席先高人工姐 搵到先講
利申 女朋友做nurse 我做audit狗
計我話it工程 audit呢啲你做幾年都追到佢份人工
驚閪

人地可能無諗過移民呢

教席唔係好難拎架咩

點會搵唔到錢
仲未計it嘅移民優勢

英文系好多女仔都同外國人拍拖，你知一個女仔成功，佢d frd就會覺得自己都應該搵到一個，於是就愈黎愈睇唔起自己另一半。

放心 佢下年出嚟未必揾到教席要做ta
咁你哋人工咪差唔多

傻的嗎，中文系十個有九個都係犬儒，唔識亦唔願變通。依家咁嘅時勢仲做老師，唔係純，而係無知同無恥。睇下教材同政策就知，根本無空間俾你教。同OMDB一樣。

樓主可以自己諗移民。

利申中文系grad

係囉，那來自信must教席
佢識校長？

接受到 就無視
接受唔到 同女朋友講 睇下咩回應

起碼唔會同d frd比自己有無鬼佬養自己先

唔移就比大陸人搶位
而家中文要普教中，遲早用埋簡體

做3年高人工過你條女啦
你條女出到黎搵到份好工
無比人壓價先再講野啦

咪係 利申IT 狗

咁條女可能係兩年前開始讀嘅……
雖然好認同唔變通果句

傻仔 IT 狗仲好搵
唔擔保你會贏你女友一條街
但平起平坐絕對無問題

日日洗佢家人腦 讀完包搵到工架？

分手

佢屋企人點都早死過你

變通唔係講諗嘢，而係行動。依家仲諗老師，已經係唔識變通啦。
但公道講句，中文系出身唔做老師，就真係一張白紙咁出社會。不過文科撚個個都係咁，睇自己際遇同造化。

你話 乞食科就話姐
暴大IT 狗
正常 去到30 人工唔會太差
驚咩9
細佬 唔好被人講兩句嚇窒左

唔識變通唔一定係壞事黎，可能咁樣反而會令佢唔俾佢屋企人影到。

教書隨時冇得撈

好現實咁講，係華人社會搵得低過女方真係連係自己都難接受，唯有努力d 。

但e家先岩岩開始，咁早就定斷就好撚唔公平。

it出外國大把人要，你驚閪咩

疊埋心水諗移民仲好啦，到時佢屋企人要你帶佢個女走呀

要宣誓效忠共產黨

做少年股神咪得

正常IT 雖然一開始低d 20k 但之後skill set同exp齊就叫緊30 40k 啦wo。我男朋友依家先番緊第5年已經貼近40k，仲要唔係純IT，近data 果邊多

咩年代ar，仲老咩師，IT related既根本屈晒機

哂命食軟飯 ?

係
你係垃圾
唔好累人
Thanks

It 狗做五年會去到三至五萬 做十年可以過十萬
Job nature 嘅income係先苦後甜架喇
當然要努力啦

老師 或者係 護士 個income curve冇升得咁快

一陣搵唔到教席做ta得萬幾蚊

講到而家d 教席好易搵咁

散硬

加油阿巴打

咁我又好想知你女朋友會唔會係佢屋企人面前幫你講下好說話啦?

我唔理你係咪真係care唔care啦
不過聽我講先，讀書時期，就應該以提升自己先係重點。
最基本就讀好自己個課，操好d英文，搵個intern做下, 識多d唔同方面既人，學定點樣投資，最起碼提升自己競爭力。
讀大學拍拖絕對無問題，但問題就係你已經比你女朋友屋企人睇低，佢地仲想插手你地既關係，呢d唔應該係讀緊書既人要面對既野
我唔係感建分，你仲讀緊大學，仲有大把選擇。真係唔好100%投入去拍拖，"萬一"散左真係傷嫁
做好自己先，唔好比咁大壓力自己先

PS: 我都係IT9, 同大學個臭閪ex散左，覺得大學時全心全力去拍拖真係好撚on9。希望你get到我想你知既訊息

你女朋友實搵到工

點解嘅？英文系唔係好多靚女咩

正正常常好快3-40k
前期係辛苦少少

其實佢屋企人講係冇問題 問題係你女朋友冇開口支持你咩 定你真係唔太好 搵唔到位比人說服人

我fd poly ee 做左5，6年野已經係一間大公營機構50k一個月

唔care又出乜撚嘢post
男人老狗駛乜斯斯縮縮，嬲咪屌囉，你依家咁仲核突係死撐

好撚幼稚，睇佢D字仲以為係中一二

好想知佢屋企人用咩理由嫌你低

咁on9嘅？
雖然教師人工唔差
但IT狗人工一定高過教師喎
年尾花紅超高
睇你入得啱唔啱公司

重點阿! 如果樓主女朋友無幫口，都可以講定係咁先

如果有得揀多次
我寧願做it狗都唔教書

你女朋友有冇幫你講好說話先? 呢個好多人想知

你搵到都咪畀佢地知咁多
獅子開大口又呢樣又嗰樣仲撚煩

窮又好富又好
同自己交待

人工低冇問題
投資搵既錢隨時多過人工幾倍
樓主如果乜柒都唔識不如分手叫雞算
抵你比人睇死

笑左佢，再等到你出人頭地果陣

又幾好笑

佢嫌你搵得少同埋屋企窮啊 後面個句比面你冇講出口渣

有幫下你口就OK啦，你就唔洗比咁大壓力自己
真係想同佢有將來就努力裝備好自己，出黎做野有機會就好好把握

你條女屋企人上得連登多？

講緊你條女既屋企人
夠晒井底

讀it都要嫌

拍拖 結婚係兩個人既事，你地兩個人有共識咪得囉。

你先year 3，畢咗業出咗嚟社會做嘢仲一齊先再講啦

大把教院出黎都有老師做喎

同返佢老豆老母講
打工係搵食飯錢既姐，兩三皮夠日日大魚大肉架喇
炒股先係賺錢既工具 我到時做份hea工都搵得多過你個女啦

D人見樓主話自己係IT狗又發作，你地做囉

你哋都未真係入職場，所有野都好難講得定

如果你覺得俾人地屋企睇少，咁自己努力d

真，合約教師有L用，po主女友家人憑咩睇唔起你???

IT狗有分名種狗同狗都不如既狗架，小心仆街呀

全部都perm?

it 狗應該就係engine 啦

我識人中文系玩app帽左個拍拖多年男友 同新嗰個第二次見就搞左 仲兩邊都唔肯分手 而且佢都係教書
仲有個有男友都有sp 搞大左個肚要落仔
咁係咪代表中文系全部都係bitch？
我又唔覺得樓主女友都會係咁 呢啲睇人架啫

咁我從來都無講過所有都唔好

叫女友sell it 嘅優點潛力啦
佢屋企唔識姐

做老師又幾威呀

好串,
但又講得好啱wo

我男人一出嚟做嘢都係得我一半人工
過多幾年咪追返囉！最緊要係佢好有上進心

如果你真係撈it而唔係開機熄機掹插蘇嘅support 狗，人工低你真係要檢討下自己轉下工

人廢就靜啦
仲要上黎r人支持
傻撚咗？
你諗下你咁廢以後行到落去咩

感情問題一律建議

其實。。。。

哪來的自信

一畢業就有perm學位教席offer

我咁窮自己都冇介意，你 care 啲乜

關咩揾得少事，你試吓你爸爸係李嘉誠，你零人工佢屋企人都唔會嫌棄你，佢屋企人根本就係嫌你屋企窮

教畜同IT狗 講未來人工你屌打佢成條街啦
到時拍拍聲打佢老母塊面同佢講唔娶你個女

21世紀仲怕女搵多過男

說好的男女平等呢

公營機構

如果唔係公營就慘
不過到時應該係諗移民

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

日日中出佢

戇撚鳩呢個情勢做教畜，好快畀支那人換血啦

你IT學多啲專業技能第時要走佬都多啲路數

拿 講重點⋯如果真係人工低過老婆會點
所以最緊要係兩個人既人生規劃。

痴線 做it 發過豬頭 樓主係咪假膠
我d it fd 平均做幾年起碼40 50k

而我老豆同婆家果邊關係就一直都好好 好識照顧奶奶 每次過到去都當正佢係自己阿媽咁。
如果萬一你同你奶奶搵到岩既相處模式既話，咪即係多一個阿媽。

叻仔嘅今年fg offer已經做到40k 懷疑樓主假膠

pin this

其實奶中政府保護的行業
真係好難贏到

你幾乎係得番EO/AO果堆係平穩跑贏哂佢地
銀行MT...etc
但難過老師好多
講到尾，你條女愛你既話，唔會理屋企人

我女朋友都就黎係我三倍啦，依家咪又相安無事

其實依家Contract定Perm都好，你無事無幹都唔會郁你
無咩人會屎忽痕到搞政治話題出黎

同埋有啲學校係全體Contract，流失率高晉升係仲好過全體Perm

想講雖然教育DEGREE唔係一Grad就老奉有教席
但佢地始終只要一入到基本跑贏哂8成行業
除非真係廢到貼地，三年點都應該有，
(教大就唔敢講，相反中大港大FG好難無。)

同私人工一樣，你唔搞到教育局學校都唔想D老師郁黎郁去

唔好亂信網上「幾年上40,70k啦」
基本上無幾多人起薪贏到老師份糧

做老師, e個時勢?
祝佢好運

叻仔嘅今年……

呢個咪答案，呢個世界邊有咁多叻仔

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

依d聽下就算啦，切記唔好以為個世界係你
遲d出到黎做嘢一有咩扯起把火既時候，依d就係會擺上檯數臭你

咁快 就認定會結婚？
未決定會同佢結婚既話 唔洗care

到時生左bb，邊個睇住個b啊？

炒股炒到你破產啊傻西

中出即飛囉

笑撚左

即刻中出

生米煮成熟飯

生仔得幾批人
1. 喜歡小朋友，但忽略市道的低能情侶
將貧窮傳落去
2. 屋企堅有米
3. 窮人

正常有腦的人，真係會生咩

佢地重視錢多過你本人
就算你同女友搵差唔多人工，一有更高人工既人選，到時佢地一樣會嫌棄你

返一份工都只係其中一個搵錢方法姐
無人叫你只係準返工搵錢架嘛

就好似投資股票都係其中一個搵錢方法咁
風險就自己分析下無人叫你allin既....
btw講野尊重啲 你就真係你老母個臭閪咁撚臭既傻閪喇

一路都覺得屋企人數自己另一半係唔需要講返俾另一半知

U grad短時間都唔會收窄到差距
試吓搞生意/副業 博博佢

我情況差唔多
暫時屋企人俾過一次說話佢聽
唔知之後點
女朋友就話唔介意
我口就話佢俾到信心我 我就安心但實際點會

做老師人工真心真係唔錯架

好過做工程狗

大部分教中文都on9
連大學教中文個啲professor都係癡線
唔畀人用手機電腦

我想問條女一定做到架？
我讀園境課程我都未搵到野做

炒股先係出路
有同學今年grad已經夠錢買樓

你講嘢之前不如用下個腦先
咁大個人講嘢仲係以偏概全

Agger

Sor

「跑贏哂」「起薪贏到老師份糧」
個腦就係人工定輸贏，人工定義一個人既所有價值，扭曲到不知所謂
你話人工定義工作能力，我反而冇咩意見（高薪低能係有，但係成個社會計，點都多唔過高薪高能）
咁撚扭曲既社會價值觀，真係此地不宜久留，盡快移民好過

我明白！利申:本人絲25k， 條仔16k
我屋企人好介意佢人工低，怕養唔到我不過我完全唔介意，一齊捱咪得囉最緊要係條女介唔介意你人工低過佢姐

你同佢屋企人講，it搵30k嘅難度其實容易過中文系考教席，end

你地大家本身咩家境先
爭果9k都講

教席嘅意思係perm

大家都係fresh grad

中大it好似幾好

香港人由「談不上生活」去到今日「談不上生存」
想有正確價值觀根本不可能

一個人肚餓，飯都無得開，仲係咪咁追求人文價值?

唔係問你學歷，係問你家境
依個年代不嬲講家底，
住咩樓其一，有無Cash置業其二，
講未來人工加幅前景，
一定唔撚係講依家果9k

叫女友搬出來同你同居

認窮，家用同過節一蚊都比唔出

感謝主

你都痴媽筋，做IT狗不知幾好

我求其講以下幾點已經完勝：
- 呢一年我都係work from home or remote working
- 我可以係任何地方到做嘢，痾緊屎做嘢，訓係到做嘢，同女友staycation食完個lunch執多劑先做嘢又得
- 出左街用手機覆公司客msg又得

仲可以學到生活應用科技：
- 以前連server係點運作都唔識，依家屋企自設server連接屋企所有影音設備，手機遠端遙控屋企所有野，什麽vpn，網路安全，防火牆，都係由此而學到，去左旅行都可以留意屋企一舉一動，好有安全感。

我人工唔算最高果批得50k，夠用。

以前做既舊公司係會計公司，依家都要求你識excel vba或python呢D簡單programming。舊同事讀會計拎CPA都話要進修學寫program，依家求材若渴要IT人你竟然睇唔起IT？！

做老師可唔可以全天侯WFH？可唔可以痾住屎教學生？學唔學到新㯋既知識？有幾多career growth？

做老師淨係學到「國安法」jaaa依家！

唔係追求人文價值，係成個人窮到得番錢
我唔信樓主人工低到飯都無得開
好明顯佢女朋友屋企人就係鍾意錢instead of樓主本人
一旦有條有錢仆街fuckboy approach，仲唔叫個女拿拿林同條fuckboy一齊？

大家都係窮撚 , 出黎打工
不用分得那麼細

你同你女友開心咪得 理鳩得佢老母

父母想見到個女同另一半為錢煩惱？仲有入息低，冇資產？

其實老師係叫穩定
每年有得跳pt，人工又叫ok
好多行業有機會做幾年就追過我地

有邊個唔貪錢，差在講唔講出口姐
正常無教育既父母都係咁講野

但如果話fg就嫌三嫌四就太早了
最緊要都係另一半唔介意

中出左先，到時佢求番你轉頭

你傾生意定揀product？
個女另一半為錢煩惱啫，又唔係個女煩惱
入息低冇資產咪入息低冇資產，只要樓主同佢女朋友肯努力，我又唔覺得成世都會停留喺呢個level

上一代對IT狗真係有啲偏見，唔知係咪因為經歷過科網股爆破，我都係做IT，ex個老豆做狗，第一次上去食飯係咁叫我轉行，話不如去考警，搵得重多，谷鬼氣，自從個次就冇上過佢屋企，但個陣重要未grad, 剩係知道fg 18k, 同做狗開波24k真係有段距離，都心郁郁想試吓，好在後尾分手，IT呢家其實搵唔少， 唔少fg呢家都開始20k up, 肯轉工做兩三年就30k up， 移個民變撚埋神科，

早啲飛左條女去，過左30k 返黎串尻個廢老

貪錢同鍾意錢係兩回事
冇咩人唔鍾意錢，但係唔貪錢既人唔係少
喺公立醫院做咗好多年既專科醫生係貪錢就出咗私家啦

1. Uncertainty
2. 點解人哋女朋友要同你捱
3. 同條仔一齊，仲慘過做女
,etc.

就算肯同佢捱
唔少例子表明，過幾年條女就會俾條仔飛咗，事關條仔環境好咗D就鳩痕，結果條女26/27就被分手

結論
做女仔有心同另一半捱，唔貪錢係好
但係另一半就係因為你咁抵得諗就搵你笨
做好女仔都要識保護自己，唔好咁蝕抵幫人教仔

我反而覺得依D Case調番轉
屋企人日日講，條女起碼食個飯都唔使就住就住
比埋家用都仲有錢儲

相反10幾K真係勁唔見使
你比得家用，出得去食貴野，真係見底
過幾年又問你點解當初唔努力儲錢

女人仲要拎依個人工，大撚把市場

唔使搵份糧撻佢啦
外國IT地位高過香港咁多，仲理香港點睇？

唔好打算同老人講道理，千萬唔好溝通

事實佢錯唔哂，順風順水上到40-50K係咪真係咁多
一車車屍骸唔會上黎講姐，太多不穩定因素

如果fg 就可以成功，呢個仲有連登仔上嚟日日叫春

讀得上三大果班，事實上真係多成功例子，
雖然屍骸依然好多。

講到尾都係倖存者心態，廢老剩係望到 :
見你讀普通科，就剩係望到入政府FG 30-40k果堆，
抑或問你點解唔讀醫科，人地呀乜乜依家都公院60K好叻仔，

讀BBA，就剩係望入到MT，ibank，四大果堆

佢唔介意搵得少過佢女友代表有冇將來？咩觀念

你兩個嘅事，關佢屋企人咩事？

寧欺白鬚公 莫欺少年窮

樓主專業人士，做上去人工正正常常都唔會低得去邊
女朋友老師，出政府糧自然人工高，同時向上升幅度/機會唔大

正正常常兩個去到咁上下年紀加埋實過10萬月入，兩個人工都唔會差太遠，中產家庭

咁都厭棄都真係有d問題
結論：唔洗理其他人。

可能你仲後生
不過樓主句唔care 係父母眼中
同"我係廢柴 不過你個女揀我呀吹咩"冇咩分別
何況樓主書都未讀完
真男人已經係到努力緊而唔係係到開埋啲on9 post想人可憐認同佢
可想而知樓主係咩比人 佢女朋友既父母應該仲清楚

最尾個V字手勢icon真係畫龍點睛

得罪講句
你女友未又係打死一世工

你重多機會過佢發達

話唔定你地會因為呢單嘢分手

但你之後會發奮圖強發咗達呢

佢屋企憑咩睇你唔起
幾廿億身家？
一個家庭咁樣去睇死人
都唔慌好家教
同班土豪有咩分別？
錢係有啦
但內在等於 零